★[吹奏號]焊接專家需求大 新入行月入兩萬起

建造業界工種繁多，其中焊接技術應用於基建、造船、路軌以至飛機製造等行業，一般註冊焊接技術工人月入已可達22000元，為建造業最高薪酬工種之一。

焊接在基建項目中參與度極高，工作機會多而待遇較高，亦不用搬運重物，「最緊要係勤力同肯學，唔可以燒燒下走咗去，見到成件嘢係自己燒好嘅，都幾有成就感！」

建造業議會培訓及發展總監梁偉雄表示，現時共有約12000名焊接從業員，分為「中工」及「大工」兩個技術等級，議會希望透過舉辦比賽，推廣焊接從業員的專業化。學員需接受4至6個月的課程及相關培訓，通過工藝測試後即可成為中工。

議會會安排學員到不同機構工作，學員不愁出路，一般月薪可達22000元，累積經驗並持續進修升為大工，待遇會更上一層樓，隨着多項基建工程動工，業界對焊接人員需求殷切，投身焊接業前途可謂一片光明。

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

高普嗲哋：( Show Blocked User - 濕鳩塞鷗 )

A_Milik：隻濕鳩塞鷗日日洗版，連狗唔係諗住唔做野掛

山姆大叔.：要求連尼住查下關愛座hunter(ID:#47359)及濕鳩塞鷗(ID:#22858)

老fool：admin幾時bam濕鳩塞鷗條煩膠

上條當麻：on9會員濕鳩塞鷗成撚日推返D垃圾post上黎洗版係點撚樣

bbchu：投訴會員 濕鳩塞鷗 #22858 洗版

JR：連登時事台低端人口名單

工藤晴香：*屌你老母做乜撚野呀？admin幾時肯做野

比利海靈頓：連狗係邊呀屌 時事台又有人洗皮啦

巴麻美(廢青)：牙連麻煩入一入黎 投訴 濕鳩塞鷗(#22858) 大量推沉底post

社會主義者佛利民：「濕鳩塞鷗」算唔算係時事台鄒容?

Spurs_Leonard：Admin咁都唔ban 濕鳩塞鷗？

Spurs_Leonard：投訴會員濕鳩塞鷗

黑腸盧卡庫：[連仔請一視同仁] 投訴會員 濕鳩塞鷗 #22858 瘋狂洗版

Spurs_Leonard：濕鳩塞鷗同關愛座去邊我去邊

上坂堇：一人一post，時事台俾人洗咗咁多日都冇admin出嚟處理？

高質李依：＊ADMIN係咪諗住做鴕鳥扮睇唔到會員既投訴架啦?

工作機會多而待遇較高，亦不用搬運重物
工作機會多而待遇較高，亦不用搬運重物
工作機會多而待遇較高，亦不用搬運重物

返去叫人入行

其實燒焊危唔危險？

早排好似有巴打分享海底焊接

呢D應該6位數字

又吹捧
燒焊佬咪又係要日曬雨淋 仲有雖則話有野護面護眼
你估唔撚傷眼咩真係

6位數傻撚左
開足工再講啦 人工高係真

做多幾年白內障俾埋對眼人

癡撚線又傷眼又臭
貼埋啲煙有乜害處先啦

2萬2起薪低到仆街都吹奏
不過都算係比其他行業高既
做燒焊不如去做狗仲好啦

開唔足都幾千一日啦

做老雜算撚數啦
日日r春袋

我寧願執貨

佢燒焊接既鐵會自動上左幾十層樓既個個位 會反重力咁浮起俾你燒

而且仲好輕

其實有專業燒焊用面罩
但你用呢又會俾啲廢老笑鳩你
拎住個塊廢鐵又遲早盲

用激光唔得咩？

而家你喺工廠定地盤?

燒焊移民澳洲算了

去澳洲做好過啦

臭氧味

地盤d老師父真係好on9

聽講地盤用安全帶會俾人屌

你錫身想做裝備撚就一定俾啲特技人恥笑

我見過鬼佬出既燒焊面罩有啲成個太空人頭盔咁要入電
但香港啲廢老拎住塊廢鐵遮一遮塊面就來燒

後生仔無得係地盤做裝備撚
人地下次都唔想搵你

錫身撚 做乜工都俾人屌

餐飲樓面，怕污糟，怕辣親

三行，怕危險，怕跌死電死

看更，怕鬼、怕黑

倉，怕污糟、怕昆蟲，怕整傷

全部結果都係俾人猛烈咁屌

我都係做地盤既
明既~不過唔洗吹奏啦

老貓有無俾人屌過之前有番工個陣

燒焊好易電死

聽人講 長期燒電焊會釋放強烈紫外光,長期同皮膚接觸會產生大量黑色素
同埋會影響精子,所以做電焊 D師傅都係生女多

佢份份工都被人狂鬧/玩針對杯葛

燒焊學徒如果戴呢個番工，想問下第二日仲有工開嗎

有專業防護頭盔

好撚傷眼 開頭對眼會訓訓下覺劇痛

到成件嘢係自己燒好嘅，都幾有成就感

d燒焊煙

打鐵咩 痴埋兩舊野渣

燒左一日
第二日喉嚨痛又爆瘡
啲廢老俾啲火屎彈到成手一點點

仲廢過啲無學歷廢中

渣ga

痴撚線咩吹得就做
依家地盤好撚嚴
無得唔拎齊架生㗎啦
工都開唔到呀

室內裝修就真係無法無天喇

好做既,多人工既 如政府工 醫療工 專科 法律 大公司 唔洗吹都大把人做

唔好做,辛苦工既 如地盤 清潔 飲食 IT 運輸 既 吹奏都冇人想做

容乜易丫 咁都要拎牌

又熱又傷眼

其實好多嘢都好撚易 係政府戇鳩鳩係要專工專責

我老豆後生果時做左年幾 吸埋果d有毒氣搞到個鼻傷撚哂要做手術

呃完鐵轉焊接

日日屈住條腰，少D腰力都唔掂

求其搵個政府子侄帶頭做先

要長做一世才算

做show免問

又吹奏

電焊同風煤真係咁少人識咩

屌搵條女着件背心先有人去嫁嗎

做左燒焊左三年
人工係高
好多老師傅都話我咁後生做咩做燒焊
又傷身 又傷眼
仲要比焊水彈到成身一點點

老貓你做先

地盤邊飯唔傷身

在沒有適當和足夠的防護措施之下進行燒焊工作，可導致工友出現不同的健康問題，例如吸入有害氣體而引致發熱徵狀（金屬熱病）；由熔化的金屬散發的輻射引起熱內障，導致視覺模糊不清；由有毒氣體如氧化氮和氟化物等而引致支氣管及肺部受到刺激；及過度暴露於輻射令皮膚受到刺激及發紅等等。

I am not高端人口

啲廢老唔會理架
仲會笑鳩你怕死就番屋企咪撚來開工啦

唔知你做過地盤未，燒焊個個都帶頭罩，牛仔衫 褲 再著多個牛皮手袖，跟本無人會笑你

我唔係做呢行
但其實笑人d 老野都唔知咩心態
佢地冇老婆仔女老豆老母？
命就得一條 冇野重要過條命
死鬼左剩低成村人係咪笑人果班養？
咁都笑 番中學咩

所以真係唔撚明d 地盤有d 咁既on9 風氣

聽講護眼罩其實保護有限，最後都係提早白內障

繼續吹

係，好少見唔帶頭罩

我個師傅燒焊都用埋牛皮手套同手袖

大佬正常要戴用電先著個種
我見親都係拎住塊廢鐵有塊膠片係中間個種來擋下塊面ja

鉛水水喉匠

香港番工就係咁撚弱智

做保護措施=你聽日唔洗番黎

聽聞日薪八千，早幾年前嘅價

日薪一億都冇用
出糧走數，但你又付出了

要求

先出糧 後返工